<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Computación visual</title><link>https://santiagovargasavendano.github.io/showcase/docs/shortcodes/</link><description>Recent content on Computación visual</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://santiagovargasavendano.github.io/showcase/docs/shortcodes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://santiagovargasavendano.github.io/showcase/docs/shortcodes/integrantes/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://santiagovargasavendano.github.io/showcase/docs/shortcodes/integrantes/</guid><description>Integrantes # Emmanuel Steven Rojas Arcila # Perfil # Estudiante de Sistemas y Computación cursando noveno semestre en la Universidad nacional de Colombia. Con intereses en las ramas de la criptografía y desarrollo de software con enfoques en el sector del frontend. Entre sus intereses fuera del área académica se encuentran realizar ejercicio y ver películas. Santiago Vargas Avendaño # Perfil # Es un estudiante de ingeniería de sistemas y computación en noveno semestre, entre sus principales intereses académicos están la rama del desarrollo e ingeniería de software con especial enfoque en el backend.</description></item><item><title/><link>https://santiagovargasavendano.github.io/showcase/docs/shortcodes/referencias/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://santiagovargasavendano.github.io/showcase/docs/shortcodes/referencias/</guid><description>Referencias # Primer taller # Ilusión de la pirámide - Michael Bach Ilusión dinámica de Ebbinghaus - Michael Bach Efecto estereoquinético - Michael Bach Inhibición lateral Profundidad estereoquinética Ebbinghaus Segundo taller # Aliasing &amp;amp; Anti-aliasing Computer Graphics Antialiasing Aliasing Rasterization: a Practical Implementation</description></item><item><title/><link>https://santiagovargasavendano.github.io/showcase/docs/shortcodes/registros/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://santiagovargasavendano.github.io/showcase/docs/shortcodes/registros/</guid><description>Registros # En está página se mantienen el registro de los encuentros
Primer taller # 29/marzo/2022 Primera entrega de propuesta hacia el profesor de 3 ilusiones visuales:
Ilusión de la piramide Ilusión dinámica de Ebbinghaus Efecto estereoquinético también se planteó la idea de entregar un programa de &amp;ldquo;Todo es Om&amp;rdquo; pero por motivos de alcance de la entrega se concluyó que no era ideal. 31/marzo/2022 En esta sesión se presentó al profesor la ilusión dinámica de Ebbinghaus y la ilusión de la piramide, a lo cual se recibieron sus respectivas recomendaciones y sugerencias por parte del profesor, durante la clase se trabajó para poder determinar bien las coordenadas en las ilusiones.</description></item></channel></rss>