<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Computación visual</title><link>https://santiagovargasavendano.github.io/showcase/docs/shortcodes/</link><description>Recent content on Computación visual</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://santiagovargasavendano.github.io/showcase/docs/shortcodes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://santiagovargasavendano.github.io/showcase/docs/shortcodes/ebbinghaus/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://santiagovargasavendano.github.io/showcase/docs/shortcodes/ebbinghaus/</guid><description>Ilusión dinámica de Ebbinghaus # Planteamiento del problema # Dentro del sitio web de Michael Bach se encontró una ilusión óptica que es la versión dinámica de &amp;ldquo;La ilusión de Ebbinghaus&amp;rdquo;. La ilusión consta de un anillo de discos azules y en su centro un disco naranja y todo se mueve, los discos azules cambian de tamaño pero el disco naranja permanece siempre con un tamaño constante, sin embargo, cuando los discos azules alcanzan el mayor tamaño el disco naranja parece haber disminuido de tamaño y de igual manera cuando los discos azules alcanzan su menor tamaño el disco naranja parece haber aumentado su tamaño.</description></item><item><title/><link>https://santiagovargasavendano.github.io/showcase/docs/shortcodes/estereoquinetico/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://santiagovargasavendano.github.io/showcase/docs/shortcodes/estereoquinetico/</guid><description>Efecto estereoquinético # Planteamiento del problema # En la profundidad estereo cinética, el movimiento de rotación aumenta la impresión de profundidad que se observa en los patrones de anillos concéntricos. Normalmente, la rotación crea una impresión vívida de un cono que sobresale o un túnel que retrocede, o ambos.
Antecedentes # La primera vez que el término de profundidad estereoquinética fue descrito, fue en 1924 por Musatti CL en un informe científico (Sui fenomeni stereocineti) sobre la ilusión estereoquinética, atribuyendo el descubrimiento y el nombre a su maestro Vittorio Benussi.</description></item><item><title/><link>https://santiagovargasavendano.github.io/showcase/docs/shortcodes/integrantes/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://santiagovargasavendano.github.io/showcase/docs/shortcodes/integrantes/</guid><description>Integrantes # Emmanuel Steven Rojas Arcila # Perfil # Estudiante de Sistemas y Computación cursando noveno semestre en la Universidad nacional de Colombia. Con intereses en las ramas de la criptografía y desarrollo de software con enfoques en el sector del frontend. Entre sus intereses fuera del área académica se encuentran realizar ejercicio y ver películas. Santiago Vargas Avendaño # Perfil # Es un estudiante de ingeniería de sistemas y computación en noveno semestre, entre sus principales intereses académicos están la rama del desarrollo e ingeniería de software con especial enfoque en el backend.</description></item><item><title/><link>https://santiagovargasavendano.github.io/showcase/docs/shortcodes/piramide/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://santiagovargasavendano.github.io/showcase/docs/shortcodes/piramide/</guid><description>Ilusión de la pirámide # Planteamiento del problema # Se encontró dentro del archivo web del investigador Michael Bach sobre fenómenos visuales, una ilusión óptica denominada “ilusión de la pirámide” efecto perceptivo relacionado con todos los fenómenos que implican inhibición lateral.
La inhibición lateral se define como el proceso por el cual una célula inhibe la actividad de las células adyacentes. En las células de la retina, la inhibición lateral genera un realce de los bordes y un mayor contraste en las imágenes que se forman en el cerebro.</description></item><item><title/><link>https://santiagovargasavendano.github.io/showcase/docs/shortcodes/referencias/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://santiagovargasavendano.github.io/showcase/docs/shortcodes/referencias/</guid><description>Referencias # Ilusión de la pirámide - Michael Bach Ilusión dinámica de Ebbinghaus - Michael Bach Efecto estereoquinético - Michael Bach Inhibición lateral Profundidad estereoquinética Ebbinghaus</description></item><item><title/><link>https://santiagovargasavendano.github.io/showcase/docs/shortcodes/registros/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://santiagovargasavendano.github.io/showcase/docs/shortcodes/registros/</guid><description>Registros # En está página se mantienen el registro de los encuentros
Primer taller # 29/marzo/2022 Primera entrega de propuesta hacia el profesor de 3 ilusiones visuales:
Ilusión de la piramide Ilusión dinámica de Ebbinghaus Efecto estereoquinético también se planteó la idea de entregar un programa de &amp;ldquo;Todo es Om&amp;rdquo; pero por motivos de alcance de la entrega se concluyó que no era ideal. 31/marzo/2022 En esta sesión se presentó al profesor la ilusión dinámica de Ebbinghaus y la ilusión de la piramide, a lo cual se recibieron sus respectivas recomendaciones y sugerencias por parte del profesor, durante la clase se trabajó para poder determinar bien las coordenadas en las ilusiones.</description></item></channel></rss>